---
aid: 9025
zid: 564631
title: "獐子岛不行，对满清贸易的中转基地还是换一个吧？"
author: 波尔布特
date: 2014-10-11 12:38:18+07:00
lastmod: 2018-03-05 14:50:00+07:00
---

波尔布特 于 2014-10-11 12:38:18 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-10-11 12:53 编辑_

可能是受《明末辽东形势图》的误导，吹牛以为獐子岛在鸭绿江口，并将其列为对满清贸易的“中转基地”。但实际上这个岛在广鹿岛附近，用兰度的话说，还不如海洋岛。

那么我们现在重新选一个合适的中转基地吧！

1、薪岛：鸭绿江口附近，传说面向黄海的一侧可以建“深水港”。好像没听说东江镇占过薪岛，我怀疑冬季的时候，其面向鸭绿江的一侧可能会大面积结冰，跟大陆连成一片，不够安全。而且明末的薪岛很小，面积不一定够用。

话说我已经见过有两张图将薪岛的位置标为“獐子岛”，莫非明末就是将薪岛称为“獐子岛”？

2、大鹿岛：位置距离鸭绿江稍远，东江镇的地盘之一，但面积只有

6.6 平方公里，

耕地很少，

在

21 世纪

只发展渔业、旅游业的情况下岛上的常住人口也才大约 3000 人，面积还是小了点。

3、石城岛：位置相比

薪岛、大鹿岛要远，但比鸭绿江口以西其他岛屿近得多。

陆地面积约 26 平方公里，

岛上淡水资源丰富，拥有耕地 1.6 万亩，是东江各岛中耕地面积最大的岛屿，东江残部最后的栖身之所。在明末哪种情况下也可以让 5000 多人长期实现自给自足，种出的粮食除了供应岛上的难民，还可以拿一部分去后金那里换人。

4、兰度提到的海洋岛：比獐子岛近一些，

全岛面积 18.98 平方公里，

可耕地 1455 亩。

海岸陡壁如削，多处断崖临海，是环岛防御的好地方，

黄海北部海上交通之要道。

5、皮岛：靠近鸭绿江口，是东江镇的核心基地。除了对后金贸易中转站，也可以充当对朝鲜西北部的贸易中转站，面积和淡水应该够了，就是不知能不能种粮食。

---

将邪 于 2014-10-11 14:03:57 发表了：

贸易个叉啊，临高众只需要对建奴进攻的前沿阵地。

---

兰度 于 2014-10-11 14:16:33 发表了：

海洋岛有整个外长山列岛中最优良的避风锚地。

---

波尔布特 于 2014-10-11 14:29:41 发表了：

> 将邪 发表于 2014-10-11 14:03
>
> 贸易个叉啊，临高众只需要对建奴进攻的前沿阵地。

那这样，你发一个现在就进攻灭掉满清的投票贴，只要有超过 50%的元老支持该提案，我就写灭满清的同人，话说我早就想揍满清了。如果你不想现在灭满清，那就发一个占领旅顺建设对建奴进攻前沿阵地的投票贴，北上支队对那里也眼红很久了。

---

深海巡游者 于 2014-10-11 14:33:14 发表了：

说实在的，为了后金那点点贸易量重新换一个站点有点亏啊，现在 500 狒狒重心还在南方，北方不宜动作太多，毕竟临高主力不在这，而又距离明朝和后金的统治中心太近了点。就算欧洲列强欺凌被太平军摧残过的满清，到了渤海地区那也是集中了英法两国 2 万多军队和大量海军才打的，500 狒狒不能太跃进啊，有扯到蛋的可能。。。

---

南海 于 2014-10-11 14:33:57 发表了：

干脆占了朝鲜算了

---

将邪 于 2014-10-11 14:34:39 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-10-11 14:29
>
> 那这样，你发一个现在就进攻灭掉满清的投票贴，只要有超过 50%的元老支持该提案，我就写灭满清的同人，话 ...

这投什么票啊！赵皇上在杭州搞他的独立小王国的时候投票表决过了吗！

---

将邪 于 2014-10-11 14:38:42 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2014-10-11 14:33
>
> 说实在的，为了后金那点点贸易量重新换一个站点有点亏啊，现在 500 狒狒重心还在南方，北方不宜动作太多，毕 ...

明末的建奴可不是入关三百年在大陆扎根深厚的晚清。这一时期的建奴经济上非常脆弱。临高众只要，选择在春耕秋收的时机发动对建奴的进攻，如果能一次消灭建奴最好，不能的话也可以打断重要的农耕活动，让建奴支撑不下去。连着来个两三次，估计用不了第三年建奴就得选择投降还是滚回山里当野人了。

---

波尔布特 于 2014-10-11 14:47:15 发表了：

> 将邪 发表于 2014-10-11 14:34
>
> 这投什么票啊！赵皇上在杭州搞他的独立小王国的时候投票表决过了吗！

赵皇上搞个 P 的独立小王国，没其他元老帮助，别说缫丝厂，他连养蚕都搞不定。你到底明不明白什么叫工业社会？这根本不是一个人能搞的定的。

看你的口味，还是是看单穿小说吧。

---

波尔布特 于 2014-10-11 14:48:47 发表了：

> 南海 发表于 2014-10-11 14:33
>
> 干脆占了朝鲜算了

现在注意力都在南方，占领朝鲜没那么多兵力，像铁山半岛那样的小地方倒是可以考虑。

---

深海巡游者 于 2014-10-11 14:54:22 发表了：

> 将邪 发表于 2014-10-11 14:38
>
> 明末的建奴可不是入关三百年在大陆扎根深厚的晚清。这一时期的建奴经济上非常脆弱。临高众只要，选择在春 ...

好吧，理解你作为皇汉对后金的厌恶，不过 500 狒狒明显不是来当民族主义者的。你想要说服元老院改变对后金的缓和政策，就要说服元老们，关键是要让元老们看到和后金翻脸得到的利益远比缓和大得多才行，不然光是喊喊话，闹腾闹腾，甚至消极怠工，会有被休养的可能的。。。

所以，出同人吧，讲述你如何游说元老们，如何发掘出对后金采取激进策略所能取得的利益，前提是不能弄得后金没了威胁，大明朝转变主攻方向，矛头对准临高，这可损害了临高的利益了。

其实拜临高各路英雄大跃进所赐，后金在临高的战略中的地位貌似一直在降低，就让后金像历史一样和明朝僵持着，按现在的发展速度，等临高搞完三五，江南就可以姓 500 狒狒了，明朝也完成他的历史使命了，其余的农民军、后金都是被碾压的命，只是看临高干部培训速度，压得快一点还是慢一点而已。。。

---

深海巡游者 于 2014-10-11 14:56:22 发表了：

> 南海 发表于 2014-10-11 14:33
>
> 干脆占了朝鲜算了

在北方占几个岛还行，要占朝鲜，这是要把主基地搬家的节奏。。。思密达。。。

---

波尔布特 于 2014-10-11 15:01:17 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2014-10-11 14:33
>
> 说实在的，为了后金那点点贸易量重新换一个站点有点亏啊，现在 500 狒狒重心还在南方，北方不宜动作太多，毕 ...

能有多亏？不过是在吞并东江镇的过程中不把所有的东江军户都迁走，留下少数人，再驻扎少数伏波军，搞小岛基地建设。

就算不贸易，北方也需要有个隐蔽的屯兵基地用于支援山东前委，或者用于进攻北京、沈阳。原本这个地方想选旅顺，但遭到很多元老反对。

所谓“兵马未动、粮草先行”，在北方有个安全的岛屿用于屯粮和中途休息以方便几年后进攻、占领北方不好吗？

话说根据我原本制定的《岛链战略》，东江镇我是想“人地两要”的，仅广鹿岛、长山岛、石城岛的耕地收获，就可保障 1 万多人一年的粮食供应。

---

将邪 于 2014-10-11 15:32:50 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2014-10-11 14:54
>
> 好吧，理解你作为皇汉对后金的厌恶，不过 500 狒狒明显不是来当民族主义者的。你想要说服元老院改变对后金 ...

哈，我以前所有的分析，出发点都是以临高众的利益为基础的，可惜支持建奴派就是装作看不见，一厢情愿地认为和建奴合作就是好，就是好。

明朝把矛头对准临高？他们能怎么样？从北方行军半年到广东来被临高众抓俘虏？临高众的海军优势是假的吗？建奴可以牵制明朝，临高众一样可以在北方牵制明朝。甚至可以直接在天津登陆杀到北京城下。

---

赤色 MA 于 2014-10-11 18:19:07 发表了：

贸易量小的可怜。没必要搞中转站。

---

dengjianyyy 于 2014-10-11 18:20:27 发表了：

> 将邪 发表于 2014-10-11 14:38
>
> 明末的建奴可不是入关三百年在大陆扎根深厚的晚清。这一时期的建奴经济上非常脆弱。临高众只要，选择在春 ...

不需要那么麻烦，对付部落政权只要斩首。乘黄台吉游猎的时候把他杀了就行，最多再杀几个出头的，就万事 OK 了。

---

赤色 MA 于 2014-10-11 18:22:39 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-10-11 15:01
>
> 能有多亏？不过是在吞并东江镇的过程中不把所有的东江军户都迁走，留下少数人，再驻扎少数伏波军，搞小岛 ...

那不如保留东江镇的名号，把人换成伏波军就行了。

---

将邪 于 2014-10-11 20:10:46 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2014-10-11 18:20
>
> 不需要那么麻烦，对付部落政权只要斩首。乘黄台吉游猎的时候把他杀了就行，最多再杀几个出头的，就万事 OK ...

但是临高众要控制这块地盘，还是得把建奴主力给打垮。这样才能安心牧马，买马。

---

dengjianyyy 于 2014-10-12 00:56:44 发表了：

> 将邪 发表于 2014-10-11 20:10
>
> 但是临高众要控制这块地盘，还是得把建奴主力给打垮。这样才能安心牧马，买马。

建奴这样的部族武装，没有强力头头，就会自己打起来。凭 500 废的实力和能力，不足以控制辽东，不如放着建奴在这里打生打死。

---

璇瑢子 于 2014-10-12 04:37:05 发表了：

说真的，建奴那里贸易量来说，不用专门花注意力吧。。。。

贸易部日常操作即可

---

陆李仙 于 2015-1-17 10:39:02 发表了：

支持建奴进攻大明，

---

狐狸大仙 于 2015-1-20 16:45:24 发表了：

长生岛……

---

心慈手软谢列平 于 2015-1-20 16:52:16 发表了：

我觉得现在最大的敌人在马尼拉啊

我们一起催兰度爵爷赶快写攻占马尼拉或者净化黑尔的同人吧

---

blgdtgkkmp 于 2017-8-6 17:16:47 发表了：

旅顺有啥问题？这几个地方距离也就是几十公里。

---

左小乙 于 2017-8-6 17:32:33 发表了：

我倒建议建议元老院在完成两广攻略之后，攻占东江镇辖下的旅顺、皮岛诸地，让东江撤镇提前上演，对满清的贸易倒是其次，不为别的，在距离北京和沈阳都不远的地方有个前进基地，可有需要的时候可以对这两个势力的心脏位置下手

---

cqduoluo 于 2017-8-6 20:14:13 发表了：

完全没必要吧，有济州岛和屺坶岛的分基地，还在辽东沿海弄个基地有啥用。

---

高墙 1959 于 2017-8-6 20:56:39 发表了：

先把沐猴而冠的越南小朝廷灭了吧，有资源有人口，奴役起来也没有道德压力，离海南还近

---

blgdtgkkmp 于 2017-8-6 22:06:25 发表了：

为什么着急灭建奴？斗地主多好看。

---

Scat 于 2018-3-5 13:02:21 发表了：

有什么关系呢

---
